 13:13,  3 марта 2019
Пилот разбившегося сфутболистом Салой самолета оказался неучем
Пилот самолета, потерпевшего крушение с футболистом «Кардифф Сити» Эмилиано Салой на борту, летал без лицензии коммерческого пилота. Об этом сообщает The Independent.В результате расследования по делу погибшего спортсмена выяснилось, что пилот не имел права перевозить коммерческих пассажиров на территории Евросоюза.Уже имея удостоверение частного пилота, 59-летний Дэвид Ибботсон обучался на коммерческого летчика в британской летной школе Крэнфилд (Cranfield Flying School) с декабря 2012 года по июль 2014-го. Он был отчислен из школы, провалив экзамен по теоретической подготовке. Через два года Ибботсон намеревался продолжить обучение, но так этого и не сделал.Материалы по теме00:04 —  8 февраляПолет не нормальныйФутболист Сала летел в новую жизнь, но погиб. Его наконец нашли«Частные пилоты средних лет часто заканчивают курс теории, чтобы обучиться на коммерческого пилота и зарабатывать деньги, будучи летчиком или инструктором», — пояснил руководитель курса Стюарт И. Смит (Stuart E Smith).Самолет с Салой на борту разбился 22 января. Перед вылетом футболист отправил другу сообщение, в котором сказал, что в пути самолет развалится и что ему страшно.Тело футболиста обнаружили 4 февраля, тело летчика до сих пор не найдено.
